政府擬修訂法例 涉貓狗等動物受傷交通意外 司機必須報警

食物及衞生局局長陳肇始表示，會檢視動物福利相關法例，包括研究引入照顧動物者需謹慎照顧其動物責任的概念，會適時諮詢持份者，另外政府將會向立法會提交建議，修訂《道路交通條例》374章，動物包括貓狗受傷時，涉事車輛司機必須報警。

在立法會特別財委會上，議會陣線毛孟靜關注，修訂條例有否時間表。陳肇始表示，下個月會在立法會事務委員會報告有關《道路交通條例》工作，並諮詢相關持份者意見，之後隨即會修例。

根據《道路交通條例》第56條「發生意外時停車的責任」，司機撞到動物後必須停車及24小時內必須報警，否則屬違法，最高可判罰款1萬元及監禁12個月。但條例中「動物」一詞，被界定為馬、牛、驢、騾、綿羊、豬或山羊；其中「豬（pig）」並不包括野豬（wild boar），條例亦不包括流浪貓狗。今年初，一群野豬前晚在大帽山對開荃錦公路過馬路時疑遭駛經車輛撞中，涉事車輛不顧而去，由其他駕車者發現報警，最終5頭小野豬死亡；警方列交通意外無人受傷處理。

原來得幾種動物要停車

警狗係唔包
動物都不如

唔通碌死隻曱甴都要報警咩

袋住先啦
馬、牛、驢都叫有著數啊

原來車死馬騮唔駛報警

小強！！！

加左貓狗，貓狗受傷通常點處理？交去人道毀滅？定係車主負責出錢醫？會唔會有車主怕俾錢就第一次撞佢唔死就撞多次之後報警等人執屍就算慳番筆。 始終中港一家親 好多新腥港人有支那血統